強積金既作用？

就係冇作用

起經濟困難果陣， 百業蕭條，自己供左十幾二十年既強積金都幫唔到自己， 真係好笑

其實而家依d 十年一遇既經濟蕭條，好多人被炒、公司結業應該可以俾佢提取"部分"強積金去應付生活所需。

就算黎緊派一萬蚊都係應該派落強積金隨時可以提取果個自願供款帳戶入面，一來快手、二來有權利就有義務，你派俾d 冇供過強積金，冇交過稅既人把撚咩。全民派錢只係浪費資源. 第三， trustee 管理費就識收， 派錢既任務俾返佢地負責都好合理，政府又唔洗額外出資源去搞。

點會無作用，幾多基金佬靠佢食飯,養活好多個家庭
施比受更有福，已經幫你積左好多福啦!

由政府同基金佬搞出黎既香港最大騙局，但偏偏有好多人心甘情願比mpf 呃

比無買股票嘅人感受吓理財失敗嘅果種痛

trustee 管理費就識收， 派錢既任務俾返佢地負責都好合理，政府又唔洗額外出資源去搞。

姐係你想trustee自己出錢去派發自己嘅錢？

做基金仲要好多都係鬼佬，出緊10幾20萬一個月，養肥佢地

個個月有舊錢入市維護金融市場穩定，點會無用？

唔甘心可以點

根本由一開始就應該反對

1個月 成舊錢跌撚左30%

個個提取邊幫到佢托市？突然咁大沽壓恒指直插佢交代唔到，反正佢都覺得你死你賤

比基金佬

原意係好，但點解要逼人一定要投資
應該要唔同種類俾人選擇，年金壽險，基金，cash，外匯 etc.

成舊強積金就係垃圾

講到好似冇反對過咁

要黎強制性供養基金佬

曾x權

提取完退休點算？ 嘈全民退保人人派錢？

逼人買d管理費差唔多2% 既垃圾基金.....

你直接俾人自己操盤買下index fund, bond etf 咪仲好

所以佢原意就唔係真係想保障打工仔，只係講得好聽D 等你65歲有舊錢拎返，偏偏好多人就真係信政府為佢好

實際上係托市，養fund佬，同減低政府養老人既開支。

再者 基金有行政費1.2-1.8% 不等，即係你舊錢要每年投資回報多過行政費先有賺

用高價接貨

再用托住個市, 等基金佬走先

唔好以為150蚊大貓好柒, 好多香港人呢一刻仲幫手接緊貨

有D人係真心想供mpf覺得 "緊係要供啦，唔係老左點算，mpf 好野黎架，政府想保障我地姐" 呢D on9 諗法

我儲錢落去冇息都要仲要行政費

的確原意係迫一d唔儲錢退休既人儲一筆
要嘈就嘈高收費 低回報

政府： 你可以買保證基金，買債卷基金，買保本基金，唔一定買股票基金